為甚麼只有 iPhone X 才做到有瀏海而沒有下巴？

Apple 十週年紀念版 iPhone X 的發布，讓「瀏海」屏成為今年手機屏幕的熱點。 Oppo ，華為等大廠商也紛紛加入「瀏海」屏的懷抱，而 Oneplus 手機終於也坐不住了。今天，他們向 The Verge 透露了未發布新品 OnePlus 6 的信息，主要內容就是證實了屏幕上「瀏海」的存在，並且還解釋了這麼做其實並非是在向 iPhone X 學習。

據渲染圖來看， Oneplus 6的 「 瀏海」 會比 Essential Phone 的「薛家燕」大，因為官方認為這樣才可以保證自拍相機和聽筒的表現，而且還不用縮減感應器的數量。但同時他們也強調，自己的 「瀏海」 會比 iPhone X 的要小。

針對 Android 版「瀏海」屏手機，都保留有「下巴」的問題。 The Verge 採訪了 Oneplus 聯合創始人裴宇，他表示，市面上唯一一款只有「瀏海」而沒有「下巴」的智能手機是 iPhone X 。為什麼？這是因為 iPhone X的「下巴」藏在手機的背面。每款手機的屏幕底部都需要一條與主板連接的數據帶，這就必須預留一塊「下巴」區域。 Apple 的極端解決方案是採用了柔性 OLED 屏幕，在底部向後彎曲，這樣數據帶就被藏在了後面。所以 iPhone X 才會變厚，而且更貴。甚至為 Apple 提供 OLED 屏幕的 Samsung 都不敢這麼設計。所以 Android 手機的 「 下巴 」 短時間內不會消失。

個m字額柒到減，完

寧願好似sharp cystal咁留下巴都好睇過M額

我perfer 齊陰頭加無下巴

有陰or有下巴是但一樣都好過M頭，M 額頭感覺唔齊

其實 LG V30真係幾靚，可惜 An機

真，android 機當中最靚

靚過 S9 個曲面

可惜, LG

如果iPhone 跟住v30款出，加埋雙卡，應該無對手

啲曲面又唔實用，都唔知整黎做乜柒

三叔旗艦出返平面機咪好囉

明明做到g6,或者s8咁已經又靚又好用。m字額真係7到飛起，用翻iphone678無咁嬲。

利申，覺得s8/s9最靚，但唔中意曲面

而家買個mon 貼已經解決到問題啦

而家小米 LG有啲都已經係咁 咁咪無咩辯識度？

所以話 android廠真係拎黎柒 人地玩M額
唔理靚定樣衰 頭頂偷到位 但下巴又唔整走
仲柒

仲要煩撚到仆街

佢應該指用黑邊mon貼熟左notch 左右兩邊啲空位。睇落就好似追平左個額頭。
不過呢個方法要部機嘅launder 配合到至得，如果唔係時間電量都遮鳩埋

柒到盡頭便是型，Tim Cook 有遠見

呢啲咪係藝術家嘅執著囉，好事嚟

g6 嘅外型加v30嘅螢幕機身比例就好好

key word 全屏mon 貼
大把你揀

無其他廠對比
真係唔覺 iPhone X 咁好睇
其他廠抄人抄到勁醜真係不知所謂

呢個好似之前睇劉翔評測都講過
聽完真係

三叔個infnity display 靚好多囉

劉海太柒鳥

其實用X 第一日已經唔覺個額頭存在

你眼殘

所以個mon先貴成咁

所以蘋果永遠行前人幾步💪🏻

真係好勁

你做到技術勁又如何
做完出來根本完全唔符合揸手手勢
想單手食指撳著下巴位拎機咁簡單嘅手勢已經做唔到 垃圾

點樣單手食指撳下巴

我完全想像唔到

曲定直 點樣單手食指係下巴個位拎機

拇指 對唔著 自膠

有咩賣點 佢條邊都係肥厚
你睇ph1 小米mix 一樣做到edge to edge 特別ph1 比佢更瘦
本身oled就有柔軟度 唔係三叔點整出黎

其實mon下面條排線唔係不嬲都屈去後面架咩，點解講到apple獨創咁 印象中拆過好多部電話都係咁，如LG G2，G Pro，Sony Z3等等。。。係個外殼下巴縮左姐？ 其實個人覺得an機廠唔係造唔到無下巴，而係專登留少少下巴做緩衝，唔洗下下跌部機都會爆moon?

你呢個諗法都幾奇怪，咁點解左右兩邊又唔洗留緩衝呢？ 你仆街都唔係下下下巴落地掛

因為左右兩面受力嘅位多啲(瀉力?) 另外，框同moon之間都可以加啲嘢做緩衝，個框左右兩邊都硬淨啲又可以保護到個moon，但你下巴無得搞(因為有喇叭同埋usb窿)。 例如LG V30個邊框咁薄，都有MIL-STD810G軍用防撞標準，我諗如果個下巴窄啲應該都過唔到呢個標準了

長知識了

我個人推斷架炸 同埋加上iPhone x個Mon 其實都係***/LG賣比apple，窄邊框都係an機帶起先，所以我相信技術上唔係做唔到，只係因為某啲原因唔做姐

請問行前人地幾步嘅apple，個咁貴咁"勁"嘅moon又邊間公司造嘅?

你個問題係問邊間公司研發定係代工生產？

應該得柔性OLED mon先可以咁屈，iPhone X應該係第一部玩呢招

你覺得隻mon係apple研發？

印象中好幾年前lg g flex已經用緊oled

但冇用呢個技術去做冇下巴

係apple設計，三星做得到同要有產能就落單

淨係得下巴感覺似調轉咗部機嚟揸

iPhone x 四條邊都成比例係正嘅，睇落去都舒服d

真心咩 呢個咩技術咁巴炮呀?咁點解係人地整窄邊框先?

apple設計啲乜嘢?你指個mon定個框 姐係三星唔洗技術去整個mon? 再講，個oled都係***自己用係note8先，iphone x都係跟人尾，同埋都唔好講人地比apple果啲mon係次貨

apple真心勁

形狀走線係apple設計，次貨？人講你就信

緩衝呢樣嘢已經錯
依家啲機設計有冇下巴都好邊框都係貼住塊玻璃

咁點解iphone x 個芒靚過s8咁多，又無咁易出印

你咁認真去回條傻鳩

淨係不鏽鋼邊框已經夠晒吸震

邊撚到靚過? iPhone x 個mon會有線色喎

咁G5個下巴又點計

冇下巴就係三叔技術好
有m額就蘋果設計差

你嗡乜鳩呀，我講你地啲ifandog咁自豪嘅mon，兼窄下巴同埋核特m額都係shamesung造，唔明你地班ifandog係到打咩飛機

ifandog選擇性失明架啦，根本隻moon都係L豬shamesung賣比apple，又唔係自己造都好意思係到打飛機

個Mon有無死線同埋靚唔靚有咩關係?ifandog個腦究竟係咪裝屎? btw

你地班ifandog係咪又會話用家問題？ 定係又會推返個波比shamesung話係人地問題

傻西 係妳自己講ipx有綠線問題先
3星狗精神分裂 不願面對apple調教mon技術仲勁過3星自己

教個mon呢樣apple真係叻過三叔
三叔狗好心咪死撐

擠牙膏 慢慢改 改少少出新款

Vivo apex個下巴都追到好貼，不過量產到先講

可惜 用amoled

你無撚嘢呀ifandog，咁宜加唔撚係有死線問題? 我貼撚埋出嚟啦喎? 你隻狗眼識唔識用嚟睇嘢架垃圾 問你邊撚到靚左你又答唔撚出？講就係呀？我話你係我中出你老母生出嚟嘅野仔都得啦 再者，你講到apple調教得咁撚好，點解仲會出現死線問題呀?你個腦裝咩架？定係你真係精神分裂呀垃圾m額ifandog "不願面對"

屌你老母臭化閪呀，睇返原來係你隻ifandog貼shamesung啲死線mon出嚟就話apple個mon靚啲。我貼返iphone個mon有問到出嚟就怒羞，玻璃心到呢
其實apple就係比你呢啲on9兼弱智嘅盲撐撚搞到cheap晒同埋咁黑人憎 同埋想clarify返，我唔係三星狗，唔好唔夠人講就亂咁扣人帽子 你估個個都好似你用部電話都用到有信仰咁 不過你真係一隻不折不扣嘅ifandog

算啦巴打，小心比狗咬呀 你貼咩都無用架啦，人地話呢個係apple嘅"黑科技"，窄下巴係經過apple"設計"同"調教"以至"發明"出嚟架

係撚不嬲係咁
新嗰啲係COP..算係新技術
舊嗰啲係咁

紅圈嗰part先屈到，綠色嗰part點屈呀

畀人踢爆唔係第一部